

const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "四字熟語",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question:"次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　多くの人が口をそろえて同じことを言うこと。",
      answers: ["以心伝心", "異口同音", "我田引水", "意味深長"],
      correct: "異口同音",
      hint: "",
      explanation: "【異口同音（いくどうおん）】→多くの人が口をそろえて同じことを言うこと。<br>　例文→「みんなが異口同音に言う。」",
    },

    {
      id: "02",
      question: "次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　厚かましく、恥知らずなこと。",
      answers: ["厚顔無恥", "一日千秋", "一網打尽", "一心同体"],
      correct: "厚顔無恥",
      hint: "",
      explanation: "【厚顔無恥（こうがんむち）】→厚かましく、恥知らずなこと。<br>　例文→「彼は厚顔無恥な態度で、周りを驚かせた。」",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　古いことを学び、新しいことを知ること。",
      answers: ["温故知新", "一目瞭然", "針小棒大", "起死回生"],
      correct: "温故知新",
      hint: "",
      explanation: "【温故知新（おんこちしん）】→古いことを学び、新しいことを知ること。<br>　例文→「温故知新の精神で、歴史を学ぶ。」",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　なんの手がかりもなく、どうしようもないこと。",
      answers: ["支離滅裂", "五里霧中", "一網打尽", "有言実行"],
      correct: "五里霧中",
      hint: "",
      explanation: "【五里霧中（ごりむちゅう）】→なんの手がかりもなく、どうしようもないこと。<br>　例文→「問題が難しすぎて、五里霧中だった。」",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　この世のあらゆる事象のこと。",
      answers: ["森羅万象", "新陳代謝", "順風満帆", "完全無欠"],
      correct: "森羅万象",
      hint: "",
      explanation: "【森羅万象（しんらばんしょう）】→この世のあらゆる事象のこと。<br>　例文→「森羅万象に感謝する。」",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　互いに励まし合って、向上していくこと。",
      answers: ["意気投合", "切磋琢磨", "針小棒大", "電光石火"],
      correct: "切磋琢磨",
      hint: "",
      explanation: "【切磋琢磨（せっさたくま）】→互いに励まし合って、向上していくこと。<br>　例文→「友達と切磋琢磨して、勉強を頑張る。」",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　何かのために非常に苦労して動くこと。",
      answers: ["粉骨砕身", "一石二鳥", "一日千秋", "本末転倒"],
      correct: "粉骨砕身",
      hint: "",
      explanation: "【粉骨砕身（ふんこつさいしん）】→何かのために非常に苦労して動くこと。<br>　例文→「粉骨砕身で働く。」",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　自分のした悪いことの結果を自分で受けること。",
      answers: ["自業自得", "絶体絶命", "十人十色", "温故知新"],
      correct: "自業自得",
      hint: "",
      explanation: "【自業自得（じごうじとく）】→自分のした悪いことの結果を自分で受けること。<br>　例文→「ズルをして失敗するなんて、自業自得だよ。」",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　初めだけ勢いがあって、後は続かないこと。",
      answers: ["一日千秋", "電光石火", "徹頭徹尾", "竜頭蛇尾"],
      correct: "竜頭蛇尾",
      hint: "",
      explanation: "【竜頭蛇尾（りゅうとうだび）】→初めだけ勢いがあって、後は続かないこと。<br>　例文→「このプロジェクトは竜頭蛇尾にならないように、注意しよう。」",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "次の意味を持つ四字熟語を選べ。<br>　人の忠告を聞かず、聞き流すこと。",
      answers: ["独立独歩", "馬耳東風", "一日千秋", "一心同体"],
      correct: "馬耳東風",
      hint: "",
      explanation: "【馬耳東風（ばじとうふう）】→人の忠告を聞かず、聞き流すこと。<br>　例文→「時には馬耳東風でもいいかもよ。」",
      image: ""
    }
  
  ]
}
export default {
  japanesePro09: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
